Q) Write a java program to display cube of a given number?

input:
	5

output:
	125


import java.util.Scanner;
class  Example3
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
		
		System.out.println("Enter the number :");
		int n = sc.nextInt();
		
		//logic 
		int cube = (int) Math.pow(n,3);
		
		System.out.println("cube of a given number is ="+cube);
		
	}
}


Q) Write a java program to find out area of a circle?

input:
	5 

output:
	78.5

import java.util.Scanner;
class  Example4
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
		
		System.out.println("Enter the radius :");
		int r = sc.nextInt(); 
		
		//logic 
		float area = 3.14f * r * r;
		
		System.out.println("Area of a circle is ="+area);
		
	}
}

Q) Write a java program to find out perimeter of a circle?

input:
	5

output:
	31.42

ex:
---
import java.util.Scanner;
class  Example5
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
		
		System.out.println("Enter the radius :");
		int r = sc.nextInt(); 
		
		//logic 
		double perimeter = 2*Math.PI*r;
		
		System.out.printf("Perimeter of a circle is = %.2f",perimeter);
		
	}
}

Q) Write a java program to perform swapping of two numbers?

input:
	a=10 , b=20

output:
	Before swapping a=10 and b=20
	After swapping a=20 and b=10

ex:
---
import java.util.Scanner;
class  Example6
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
		
		System.out.println("Enter the first number :");
		int a = sc.nextInt(); // 10
		
		System.out.println("Enter the second number :");
		int b = sc.nextInt(); // 20 
		
		System.out.println("Before swapping a="+a+" and b="+b);
		
		//logic 
		int temp = a ; 
		a = b ;
		b = temp;
		
		System.out.println("After swapping a="+a+" and b="+b);
	}
}


Q) Write a java program to perform swapping of two numbers without using third variable?

input:
	a=10 , b=20

output:
	Before swapping a=10 and b=20
	After swapping a=20 and b=10

ex:
---
import java.util.Scanner;
class  Example7
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
		
		System.out.println("Enter the first number :");
		int a = sc.nextInt(); // 10
		
		System.out.println("Enter the second number :");
		int b = sc.nextInt(); // 20 
		
		System.out.println("Before swapping a="+a+" and b="+b);
		
		//logic 
		a = a + b;
		b = a - b;
		a = a - b;
		
		System.out.println("After swapping a="+a+" and b="+b);
	}
}

Q) Write a java program to convert CGPA to percentage?

input:
	7.5

output:
	71.25 

import java.util.Scanner;
class  Example8
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
	
		System.out.println("Enter the CGPA :");
		float cgpa = sc.nextFloat();
		
		float percentage = cgpa*9.5f;
		
		System.out.println("CGPA to percentage is ="+percentage);
	}
}


Q) Write a java program to accept one salary then find out 10% of TDS?

input:
	1000

output:
	100.0

ex:
---
\import java.util.Scanner;
class  Example9
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
	
		System.out.println("Enter the salary :");
		int salary = sc.nextInt();
		
		float tds =(float)salary*10/100;
		
		System.out.println("10 percent of TDS is ="+tds);
	}
}



Q) Write a java program to convert time to seconds?

input:
	10  30  23

output:
	37823


class  Example10
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		int hours=10;  
		int minutes=30;
		int seconds=23;
		
		int totalSeconds = (hours*3600)+(minutes*60)+seconds;
		
		System.out.println(totalSeconds);
	}
}

Q) Write a java program to convert seconds to time?

input:
	37823

output:
	10:30:23

ex:
---
class  Example11
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		int totalSeconds = 37823;
		
		int hours = totalSeconds/3600;
		
		int minutes = totalSeconds%3600 /60;
		
		int seconds = totalSeconds%60;
		
		
		System.out.println(hours+":"+minutes+":"+seconds);
	}
}

Q)
There is one running race between different participants. So in that race two partners need to finish the race. There is four rounds of race in that each lane length is 100m.So in that one participant will cover 30% of the lane length and another partner will cover remaining length of lane. So print each participant covers distance in that race.

ex:
---
class  Example12
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		int lane = 100;
		int rounds = 4;
		int firstParticipantPercent = 30;
		
		int firstParticipant = lane*rounds*firstParticipantPercent/100;
		int secondParticipant = lane*rounds - firstParticipant;
		
		System.out.println("First Participant cover "+firstParticipant+" meters");
		System.out.println("Second Participant cover "+secondParticipant+" meters");
	}
}

Assignments 
===========
Q) Write a java program to accept six marks of a student then find out total and average?

Q) Write a java program to find out area of a triangle?

Q) Write a java program to  find out area of a rectangle?








































	





































































